{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026291",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "남면6"
    },
    "text": "南面 (남면)\\n\n忠清南道燕岐郡\\n\n忠清南道燕岐郡は南部に位置する面で、錦江沿いに位置しています。 ここは元帥山と月月山がある場所でもあり、新石器時代後半と青銅器時代に人間が定着した場所です。 現在は燕岐里、普通里、訥旺里、水山里など14の法政里を管轄しています。 1404年に全義県と合わせて全基県になりましたが、1416年に再び燕岐県に還元され、1895年に燕岐県が燕岐郡に変わりました。 郡庁は燕岐県で官衙として使われていた建物に建てられ、その後は鳥致院に移されました。 1914年に戦意郡と合わせて燕岐郡という名前が付けられました。 この面は郡の南に位置し、南面と呼ばれることもあります。 楊花里には林氏同族の村がありましたが、現在は建設によって消えてしまいました。 大東輿地図にはこの面一帯に正座山、元帥山、前月山、東津、羅里津などが収録されています。 主な法政里の地名由来は、訥旺里は訥旺山の下にあることからヌランと呼ばれる場所に由来し、寿山里は金屏山の景観が美しいことから寿山と呼ばれていましたが、寿山に変わったことに由来しています。 羅城里は百済時代に熊津城を防御する城があるという理由から由来し、松原里は山や渓谷に松が多く書院が多いという理由から由来しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "燕岐郡はどこに位置していますか？",
            "answer": "燕岐郡は南部に位置し、錦江沿いにあります。"
        },
        {
            "question": "燕岐郡には何の山がありますか？",
            "answer": "燕岐郡には元帥山と月月山があります。"
        },
        {
            "question": "燕岐郡の歴史はどの時代から始まりましたか？",
            "answer": "燕岐郡の歴史は新石器時代後半と青銅器時代に人間が定着した時代から始まりました。"
        },
        {
            "question": "燕岐郡にはいくつの法政里がありますか？",
            "answer": "燕岐郡には14の法政里があります。"
        },
        {
            "question": "燕岐郡の郡庁はどこにありますか？",
            "answer": "燕岐郡の郡庁は元々燕岐県で使われていた建物に建設され、後に鳥致院に移されました。"
        },
        {
            "question": "燕岐郡の名前はいつ変わりましたか？",
            "answer": "燕岐郡の名前は1914年に戦意郡と合わせて燕岐郡となりました。"
        },
        {
            "question": "燕岐郡の南部は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "燕岐郡の南部は南面と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "楊花里にはどんな村があったのですか？",
            "answer": "楊花里には林氏同族の村がありましたが、現在は建設によって消えてしまいました。"
        },
        {
            "question": "燕岐郡の大東輿地図には何が収録されていますか？",
            "answer": "燕岐郡の大東輿地図には正座山、元帥山、前月山、東津、羅里津などが収録されています。"
        },
        {
            "question": "訥旺里と寿山里の地名由来は何ですか？",
            "answer": "訥旺里は訥旺山の下にあることからヌランと呼ばれる場所に由来し、寿山里は金屏山の景観が美しいことから寿山と呼ばれていましたが、寿山に変わったことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "羅城里はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "羅城里は百済時代に熊津城を防御する城があるという理由から由来しています。"
        },
        {
            "question": "松原里の地名由来は何ですか？",
            "answer": "松原里は山や渓谷に松が多く書院が多いという理由から由来しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 397,
        "QA": 459
    }
}